@inproceedings{Lacroix-Aufrant-Wisniewski-Yvon:TALN:2016,
    author = "Lacroix,Oph\'{e}lie and Aufrant,Lauriane and Wisniewski,Guillaume and Yvon,Fran\c{c}ois",
    title = "Apprentissage d'analyseur en d\'{e}pendances cross-lingue par projection partielle de d\'{e}pendances",
    booktitle = "Actes de la conf\'{e}rence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016 - Volume 2 : TALN (Articles longs)",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "1-14",
    note = "Cross-lingual learning of dependency parsers from partially projected dependencies",
    abstract = "Cet article pr\'{e}sente une m\'{e}thode simple de transfert cross-lingue de d\'{e}pendances. Nous montrons tout d'abord qu'il est possible d'apprendre un analyseur en d\'{e}pendances par transition \`{a} partir de donn\'{e}es partiellement annot\'{e}es. Nous proposons ensuite de construire de grands ensembles de donn\'{e}es partiellement annot\'{e}s pour plusieurs langues cibles en projetant les d\'{e}pendances via les liens d'alignement les plus s\^{u}rs. En apprenant des analyseurs pour les langues cibles \`{a} partir de ces donn\'{e}es partielles, nous montrons que cette m\'{e}thode simple obtient des performances qui rivalisent avec celles de m\'{e}thodes \'{e}tat-de-l'art r\'{e}centes, tout en ayant un co\^{u}t algorithmique moindre.",
    keywords = "Transfert cross-lingue, Analyse en d\'{e}pendances, Annotations partielles.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2016/8.pdf"
}
